<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?> 
<welcomePage title="PMD Pour Eclipse">
	<intro>
	Cette page vous permet de vous familiariser avec l'outil de développement PMD
	pour Eclipse. Pour démarrer, lire les paragraphes suivants et cliquer sur les
	liens associés.
	</intro>

	<item><b>Introduction à PMD</b>
	PMD est un outils destiné à vérifier la sémantique d'un code Java. Il aide les
	développeurs à écrire un code de meilleur qualité en l'alertant sur des éventuels
	mauvaises constructions. Contrairement à d'autres outils, PMD ne vérifie pas le
	style du code source, ie. le nommage, les espaces ou la javadoc, mais travaille
	au niveau de la syntaxe du code. Pour plus de détail, consulter <topic id="/net.sourceforge.pmd.eclipse.core/toc.xml">la documentation.</topic>
	</item>
	
	<item><b>Lancer PMD automatiquement ou manuellement</b>
	PMD peut lancer soit manuellement, sur une sélection de fichiers, de dossiers ou
	même de projets, ou bien automatiquement chaque fois qu'un fichier est modifié
	ou ajouter à un projet. Pour lancer PMD automatiquement, cocher la case correspondante
	dans la page de propriétés de PMD du projet concerné. Pour lancer PMD manuellement,
	choisir l'item de menu Vérifier le code avec PMD dans le menu contextuel de la
	sélection.
	</item>
	
	<item><b>Voir les violations</b>
	Les violations de PMD sont nativement des marqueurs Eclipse. Ils apparaissent donc
	naturellement dans la vue des tâches (Eclipse v2) ou la  vue des problèmes (Eclipse v3).
	Le plugin propose aussi une vue dédiée aux violations PMD qui affichent plus
	d'informations. Pour affichier la vue des violations, la sélectionner dans la
	fenêtre de dialogue de sélection des vues.
	</item>
	
	<item><b>Détecter du code dupliqué</b>
	PMD intègre un outil de détection de code dupliqué. Choisir un projet et choisir
	l'item de menu Rechercher les copier/coller suspects dans le menu contextuel.
	</item>
	
	<item><b>Configurer le plugin</b>
	PMD se configure via les préférences d'Eclipse. Ouvir la fenêtre de dialogue des
	préférences et choisir la page de PMD. Trois pages permettent de paramétrer PMD et
	le détecteur de copier/coller, d'importer, d'exporter ou de configurer les règles.
	</item>
	
	<item><b>Configurer un projet</b>
	PMD se configure aussi au niveau des projets. Editer les propriétés d'un projet et
	choisir la page de PMD. Cette page permet d'activer PMD (exécution automatique) pour
	ce projet, de choisir un sous-ensemble des règles, de spécifier un filtre pour les
	fichiers de ce projet ou encore d'indiquer qu'il faut employer l'ensemble de règles
	fourni dans le projet plutôt que celles configurées au niveau du plugin.
	</item>
	
	<item><b>Correctif rapide</b>
	Cette version du plugin propose un avant goût de la fonction de correction rapide
	en cours de développement. Cette fonction est actuellement disponible uniquement
	sur la règle "Duplicate Imports" et se contente de supprimer la ligne sur laquelle
	la violation a été détectée.
	</item>

	<item><b>Pour en savoir plus</b>
	Lire la section <topic id="/net.sourceforge.pmd.eclipse.core/toc.xml">how to...</topic> de la documentation en ligne.
	</item>

</welcomePage>
